# <font color="orange">Desafio Tech Pottencial</font>

Projeto final do **Bootcamp Pottencial .NET Developer** realizado na plataforma da DIO em parceria com a Pottencial Seguradora.

> 🏁 *Projeto Concluído*  

## Payment API
------------------

O Projeto consiste em uma Web API construída com ASP.NET Core 6 que realiza as seguintes operações:
- Registrar uma venda
- Buscar uma venda pelo ID
- Atualizar o status de uma venda
  
![Exemplo json do método get](./Images/exemploGet.png)
*Exemplo de um retorno do método GET*

### ✔ Tecnologias:
------------------

- .NET 6
- Entity Framework Core 6
- Banco de dados em memória do EF Core 6
- AutoMapper
- Swagger

*Testes unitários*
- xUnit
- Moq

### 🗃 Construção e Organização da API:
------------------

- `Models` possui as entidades:
    - `Sale` - Venda
    - `Seller` - Vendedor
    - `Product` - Produto
    - `EnumStatus` - para os status de venda utilizei o tipo `enum`.
    - Interfaces das classes de repositório e serviço.
- `DTOs` são as classes entidades apenas com as informações necessárias para cada método de ação da classe `Controller`. 
- Usei `Data Annotation` para validar as propriedades das classes nos diretórios `Models` e `DTOs`.

Separei a lógica de persistência das regras de negócios por meio das classes `Repository` e `Service`:
- `Persistence` possui as classes que gerenciam o banco de dados:
    - `PaymentContext` - para criação do banco de dados e tabelas.
    - `BaseRepository` - classe abstrata que recebe uma instância protegida da classe contexto através de injeção de dependência.
    - `SaleRepository` - classe que lida com o acesso aos dados.
    - `UnitOfWork` - classe com o método `SaveChanges()` para ter certeza que as alterações só serão salvas ao fim das modificações na classe de serviço.
- `Services`
    - `SaleServices` - lida com as regras de negócios.
- `Mapping` - possui as classes que fazem o mapeamento entre as classes `Models` e `DTOs`, e as configurações necessárias para as propriedades.
- `Controllers`
    - `SalesController` - recebe uma instância de implementação de `ISaleService` e `IMapper`.
- `Extensions`
    - `EnumExtensions` - classe estática que possui um método, que usa a informação no `data annotation` do enum para apresentar os dados.
    - `EnumUpdate` - classe com um método para validar a atualização do status.

> Testes unitários:
>
> Classe de serviço - `SaleService`  
> Classes de mapeamento - `ModelToDtoProfile` e `DtoToModelProfile`  
> Classe Controller - `SaleController`  

### 🖌 Swagger UI
------------------
- Para deixar a documentação swagger mais informativa adicionei comentários xml aos métodos de ação na classe Controller. 

- Usei CSS para alterar a estilização do swagger para a API ficar mais semelhante a identidade visual da Pottencial, usei como base o próprio site da [Pottencial](https://pottencial.com.br/).

Para fazer um comparativo adicionei as imagens do antes e depois:  

- Imagem da interface padrão do swagger: 

![Swagger UI padrão](./Images/beforeCustom.png)


- Imagem com a interface da API customizada e com mais informações:  

![Swagger UI customizado](./Images/afterCustom.png)  

